[工程師點睇] 美國為什麼敢打擊中興？

支那百度見到 轉貼only

長話短說，本人作為一個10年的電子工程師，就從電子行業看中國現狀。電子控制系統作為系統控制的核心，控制小到家用電器，大到汽車，飛機的運行，是一切工業製品的核心。

雖然看似中國出了很多大型高科技企業，如海爾，華為之類的，每年也出口很多的電子產品。但是作為電子控制系統核心的晶片，80%以上都需要進口。

當然晶片也分三六九等，有作一些簡單工作的輔助晶片，幾角錢一個，這些大概國產的可以占到50%市場，這些晶片可替代性強。還有作複雜或者核心工作的核心晶片(比如電腦的CPU之類)，從1元錢到成千上萬元不等，幾乎全部是進口，而且是系統中必不可少的。

即使低端的國產率較高的晶片，其中很大一部分還是買的國外的晶園，然後自己回來切割，裝個外殼測試一下就是成品了。相當於買個進口的產品，自己包裝一下就MADE IN CHINA了。

還有極個別那些真正所謂100%國產的晶片，其實也就是拿著國外的某些低端晶片，拆開來，在顯微鏡下面拍照，然後完全照著抄襲，而且抄都抄不像，性能比原版差，只能和原版拼價格。如果晶片設計還能有一點點改動，那已經NB的一踏糊塗了，估計可以申報國家科技進步獎了。國外高端的複雜的晶片，給國內抄都抄不出來;甚至人家把圖紙資料都給你，國內也生產不出來。

電子行業的現狀就是，最好的晶片在美國，其次是日本，歐洲，再次是韓國，最垃圾的是臺灣。中國大陸?這地方也生產晶片?開玩笑的吧，至少我10年來還真沒用過MADE IN CHINA的晶片。什麼華潤，中芯之類的，人家是幫國外低端晶片作代工的。當然，在批發市場那些廉價的，用幾個月就壞的小玩具或者遙控器裡面，是有國產的晶片。

國外晶片廠受08年金融危機影響，產量壓縮，結果09年開始，國內晶片就缺貨，漲價，個別緊俏品種還翻番的漲。對國內控制器生產造成很大影響，生產不得不一再延期。

舉個小例子，中國是最大的電動自行車生產國，而電動車控制器的晶片全部是進口的，其中MOS管晶片以某國外大牌的為最佳。結果每年5月份開始，當電動車生產銷售進入旺季後，那個品牌的MOS管晶片都會漲價，普遍漲30-50%，06年最離譜，從2元漲到8元，一個電動車控制器要用6-12個這樣的mos 管，基本上占到一個控制器成本的60%以上。人家漲價就漲了，宰你就宰了，你愛用不用。只有個別技術實力強的廠家嘗試別的國外晶片，雖然品質下降了些，但是畢竟省了成本，整體還算合算。國內的mos晶片是斷沒有人去用的，而且這些晶片的核心晶園也是國外的，只是國內裝了個殼，即使這樣的，哪怕白送都沒人用，差距還真不是一點點。

所以，有人說，別看中國出口了多少多少，其實也就賺點勞務費，8成以上的利潤其實是上游的國外大公司賺走了。

哪天如果美國拉著日本和歐洲對中國晶片禁運，那中國的電子行業就徹底廢掉，中國所有的帶電子控制系統的，包括家用電器，汽車，飛機，電網控制，甚至小小的燈泡都不能生產了。說到這，怎麼感覺和說1949年一樣啊，真正的一窮二白。

為什麼中國經歷了所謂高速發展的30年了還這樣，我的經歷就是答案。

10年來，做工程師賺的錢，只有房產升值的零頭，比炒股賺的辛苦，我現在已經開始逐步放棄研發方面的工作轉而進行收入更高更好玩的商務領域了。雖然很可惜我那10年的技術經驗，但是中國其實並不需要什麼經驗豐富的工程師，中國只是工廠，只需要工人。

10年前，我剛畢業，中國就是這樣;今天還是這樣，甚至還倒退了(某國有晶片大廠最近宣佈停止研發晶片，專注於代工業務);10年後……

這是本人電子行業的現狀，如果大家有本行業的現狀，也可以說說。

我記得增經看一個機械工程師說的，如果離開德國的母機，中國的機械行業就徹底完蛋。

世界離開中國，生活成本或者生產成本會略高一點，但也就幾個百分點而已，因為中國其實也就在整個產業鏈中佔據著利潤最低，產值最小的一個環節而已，也就幫老外在組裝階段省了幾個人公費。

國家的悲劇在於沒有進步的希望，和國外的差距越來越大。

10多年前，我讀大學的時候，我們的休閒活動是給電腦超頻，看誰超的多跑的穩;我們一些牛人喜歡專在圖書館研究相對論，喜歡在我們面前炫耀熵之類的東西;我們還喜歡泡在實驗室，拿邊角料搭一些音樂盒，報警器之類的小東西;還有人以找到win95的漏洞為樂趣。

畢業後，我們很多人選擇做技術，因為崇拜蓋茨，崇拜艾裡克森，認為技術是崇高偉大的。工作之後，由於單位是抄襲日本的控制系統，單位的年輕工程師喜歡背離日本那一套思路搞個系統，然後在同事面前炫耀，雖然沒有一個成功被證明是穩定運行的，但是仍然樂此不彼，誰能說這些年輕人20年後不會成為一代大師呢。那時候的女孩子喜歡牛人，如果再能彈上兩曲吉他，吟上兩首詩，那簡直就是萬人迷了。

現在的大學生還有這樣的嗎?都去考研考證考公務員去了。現在的工程師有這樣的嗎?都是想辦法轉離錢更近的銷售或者管理去了。

為什麼會這樣，因為我們剛畢業時，是不愁工作的，重點本科普遍在2000左右，華為之類的高薪企業能給到5000多外加股份，而當時上海外環房價才 3000多，北京房價不到5000，我所

在的沿海二線城市房價才1000出頭，二手房600，800的都有，而且單位一般都提供食宿，找老婆不一定需要有房。那時候的公務員不吃香的，同樣的學歷進機關不如進企業賺的多，而且當時的人都覺得進機關學不到什麼本事，大家都願意進企業，特別是進企業搞技術。

人無生存壓力，自然就可以為了理想和興趣而工作。現在，生不逢時的年輕人，為了生存不得不拋棄理想和興趣，甚至承擔著將來由於沒有一技伴生而被社會拋棄的風險。

另外，說一下企業和高校搞的“合作研發”，聽到的高校科研經費的去向，簡直令人痛心。

如果一個專案搞了1000萬，學校先拿去500萬作為管理費，然後學校買車發獎金;然後系裡拿去300萬，買車發獎金;然後幾個導師拿掉100萬，發發獎金，吃吃喝喝;然後剩下不到100萬，幾個開發人員添點設備，拿點工資，到最後發現買原料都緊張了。

這是合作高校的研究生抱怨說的，可能還有誇大，特向高校的網友求證。

再說一下“山寨”或者叫模仿，是後進者的捷徑，這本身沒錯，但錯就錯在模仿完了就沒有下文了。

我們單位原來就是模仿日本的電控系統，模仿了20多年了，現在還在模仿，為啥，因為自己開發出來的東西性能不穩定，沒有人敢用。作為民營企業，有創新意識，想通過自己的東西能夠在性能上超越日本，在價格上低於日本，從而能夠做大作強，這是很好的想法。

創新初始，需要很多資金和人員的投入，需要長時間的積累，是看不到產出的，這個時候，就算是非常遠見英明的老闆，他能堅持，他甚至願意虧本作，也要做出自己的東西。但是，每年不會因為你在搞創新，就不收你的稅費(2，3年的稅收優惠是有的)，你沒有效益，你拿什麼交稅。

搞研發的工程師，雖然沒有效益，但是他的付出比模仿還要大，按理需要更高的收入，但是企業沒有效益，拿什麼給工程師高薪，沒有高薪，就買不起房，就沒有女人願意結婚。

日本當年，是政府投資養著這些企業，這些工程師，一養就是2，30年，才有了日本的今天，中國會這麼做嗎，中國政府的錢都養了些什麼人啊，哪怕從牙縫裡摳出一點，也夠養不少優秀的工程師了。

我們單位原來就是模仿日本的電控系統，模仿了20多年了，現在還在模仿，為啥，因為自己開發出來的東西性能不穩定，沒有人敢用。

你鹵味係百度post下面留言正常過香討好撚多

百度班5毛死撚哂?

10多年前，我讀大學的時候，我們的休閒活動是給電腦超頻，看誰超的多跑的穩;我們一些牛人喜歡專在圖書館研究相對論，喜歡在我們面前炫耀熵之類的東西;我們還喜歡泡在實驗室，拿邊角料搭一些音樂盒，報警器之類的小東西;還有人以找到win95的漏洞為樂趣

香港又何嘗唔係曾經咁
CS仲曾經收得高過medic

叫我？

天滅中共，雜種死全家

根本Cs收得高揾得多係應該 但香港就真係算把啦

寫電腦程式要既腦力，我覺得物理既科學家先有得比
連醫生律師用既腦都比唔上

但現實it係香港就係一個笑話

根本it,工程先係精英先要讀既科

it做軟件;工程做硬件 2者相輔相成

呢2個行業係美國賺幾撚多錢又推動到人類文明

香港it=換光管補影印機紙同boot機

奴隸社會要嘅喺奴才唔喺人才

香港IT
整網頁
幫finance公司整system整app,仲要畀班連while loop都唔識嘅business撚head住成個project，諗起都想笑

呢個回覆正正顯示左香港IT剩係識寫code, 唔會理後面theory/math

習帝而家要跪求侵侵放佢一馬了，之前仲懶係意氣風化

STEM先至推動文明最重要嘅學科，但喺香港，SCIENCE, TECHNOLOGY, ENGINEERING, MATHEMATICS，有邊科唔係水泡?

一個民族沉迷房地產, 就好容易忽視科技發展

炒樓炒地轉頭就賺幾億, 但搞科研掟幾十億出黎, 十年八年都未必有成果

支那人短視是常識吧

呢樣惡習, 香港人都一樣有

所以強國就醒啦, 迫人轉讓技術/抄人野/偷人野/搵間諜偷技術, 唔洗冒風險

其實香港一樣，一齊共享中國的榮耀吧！！

人地IT大公司寫code，寫完有人審，唔岩格式，就算run到都彈回頭，要保證你呢件齒輪死撚左，另一條友坐你位都可以短時間跟到你既野

香港寫code，條友自己寫完，一年後自己都跟唔返

所謂捷徑

因為華人社會 ee狗賤過底地泥
個個出黎都被迫轉做it或者做sales engineer
邊有人做科研
大陸比香港叫好少少
但待遇差唔遠

你以前寫多兩句code都冇位
咪要識用基本既math 去簡化佢等佢放得落
宜家位夠又冇乜performance 問題根本冇人理theory

支那人真係完全唔覺得自己有問2

腥港社會欠讀科學學科畢業生一個尊重

腥港其實都係一樣, 睇住篇文 根本笑唔出

低階IC做唔到大廠平靚正
高階IC你又整唔出
唔收皮都難

所以 我一直覺得 中興一事

唔係一面倒危機

問題係 依班蝗國人 識唔識得就住 中興依單野 去反省自己做錯咩 要改咩

我仲以為係咁

你咁樣講強國人情何以堪

夠晒悲哀

試過簡化完俾人屌寫得太複雜

反省都遲得太緊要
如果佢真係反省, 咁支那唯一既選擇就係USSR NO.2

Engineering入面
It狗中港台都多到水浸啦
玩軟件支狗輸美國唔多
真係輸最多係電子業
電子業先係最被忽視既關鍵
高端microchip研發生產全部比美國控制晒
支狗比人渣緊個春袋 玩閪咩

調返轉睇 其他國家究竟透過咩方法出到人才呢？

美國比人撚到咁先發火

依家d友仔寧願寫得低能d寫都長d，要其他人睇得明 多過要performance

Btw 其實呢單野都唔關it狗事
明明講緊semiconductor microchip
做咩成班巴打沖入黎講it

說到這，怎麼感覺和說1949年一樣啊，真正的一窮二白。

呢句好

電子電機根本冇人做，連登最中意笑台灣，但人地正正係全世界半導體春袋，唉，呢幾年返黎，見到大學生只愛ba，炒炒賣賣，我就知呢個地方冇啦，大陸仲死，連一粒準確值電阻都做到屎咁，仲講咩cmos 14nm，人地玩緊7nm嗰時佢地仲玩緊30nm，香港越黎越支那化，炒炒賣賣成了主流

美國咁多年比中國科技間諜偷走幾多技術走，依家先撥亂反正實在太遲，不過總算唔再左膠大愛

公務員果part 同香港一樣

由香港工業北移之後都係炒炒賣賣嫁啦

支那百度 上一頁

lm

問下香港讀電子果班
有幾多搵到食

我係高登成日都笑鳩風叔。

話到明，中國冇能力自己做ic 。

我本身就係做ic 買賣既。

就算平價貨。口講係中國自己研發，實際係炒台灣佬既淘汰型號。

仲有好多ic 設計，排頭係香港或中國，但實際係法國、台灣。

入到政府/大公司/client咪搵到食

好多物理佬走走做cs

上ieee睇下大陸香港玩人地台大二十年前論文，做完出黎講到幾咁勁，但人地十年前已經唔再做

除左civil ，其他工程基本食屎，唔好講開發，一個高資歷既整lift 佬，美國係16000美金，香港係16000港幣。

我有做，但人工好少。想轉行。

電子工程，係香港係夕陽行業。
我好耐都無見過靚仔入行嗱。

見黎見去都係老餅，同好似我呢D廢中工程師。

其實做ee做咩唔黎台灣 香港大陸唔係冇技術咁簡單，直頭冇設供，光刻機有幾間公司有 有幾個engineer識用

電子工程係香港係夕陽行業。

因為香港冇乜人做呢行。
我果輩差不多係最後一批。

用香港去睇，除左金融地產，有咩行業唔係夕陽行業 倫敦金好搵過讀大學，放眼世界 電子工程只會越黎越有需求

又辛苦又盛，搵得又少，邊個做。
自己打開Jobdb 睇下EE幾錢人工同要幾多年工作經驗先去到過3萬人工。

冇人叫你留係香港做 香港要搵食做金融啦

我答你，生活都成問題。

市面上既工全部都係金融,銀行,保險,地產sales

所以我先成日同人講話我係最後一代香港電子工程師。唔做而家呢間公司，我轉其他行業或去其他地方。

仲有ai ,機械人,根本未來20年都係電子工程同it既世界

香港就好似一個被隔離左既地方

點解越睇越sad…

做水泡科係應該
因為香港自己冇科研 又冇條件發展
大大小小嘅野 全部都係外來科技
香港係要一班技術人員去做operation層面嘅野
靠時間/經驗 慢慢磨到 自然唔洗top
點都做唔到 外地會有嘅 r&d
自然冇得同外地比較
當然我唔係否定香港工程/IT嘅專業果啲
至於人工待遇呢啲 我認為係市場甚至政府操控嘅野嚟 高低反映唔到幾多野

大陸識反省就一早有民主喇，你睇家陣報導都係用民族主義包裝，美國想害中國。中興無錯。成個民族都只會越來越低智

最幣連operation 條友都極低待遇，資深技工既人工竟然差過保安。仲講乜鳩科技。

你睇下08年金融海嘯，嗰年我岩岩去台灣做，經濟最差，要減產，第二年09年台積電就話缺貨 要增產，之後仲好過08年前，香港人成日笑人地台灣人工低 根本唔明台灣最搵得錢就係醫同電子工程，呢幾年仲玩大數據，ai，auto-learning，單單iPhone butcoin就令到半導體廠發過豬頭 香港係中意炒炒賣賣

讀仍然有人讀 位無少到
但入行既人少左姐
之前睇過個表 差唔多有成ee畢業生轉行做cs
另外仲有轉其他
It都話有狗做 有狗飯吃
ee係香港連做狗既機會都無
係支那情況差唔多
都係好多ee仔轉行做it
聽聞係Ee仔薪水加幅低到無法接受

好多人ee轉做通信就真，好多學生都去做通信，都要做好過it support少少，又叫關自己系事

軟件都唔得，有邊隻language係中國人發明？ 大陸武器系統都係用c++寫。美國係用一種保密專用language寫。等你連抄都抄唔到。

長話短說都已經長成咁

轉件唔會夠阿差黎，人地阿差寫得又靚又快，中國，硬件唔夠台灣，軟件唔夠阿差，想入門口都要比美國攔住，連光刻機都唔賣比你

個問題唔係收生得分高低；外國讀個班真係想做個樣野，即係十幾年前，CS黑暗期，重大把人報讀，而且入咗去，又會玩類似野。我又唔會講寫電腦程式要既腦力要勁過醫生律師用既腦，總之各有各啦。

公墓員呢啲垃圾就咪提啦

軟件可以短時間內攻略到 硬件唔得
硬件我比埋粒ic既設計圖你
你無設備你都係玩撚

收生分數你可以講係水泡嘅
但入面成績要好嘅根本唔會係水泡級數
個啲水泡人本身就係入面畀人淘汰，third hon / no hon

嗱嗱嗱，搵阿差黎講會比IT佬笑鳩你。
阿差冇你所講咁勁，佢比大陸屄好少少。

香港炒賣括會係支那化
炒賣不嬲香港特色嚟

點會係

依啲科根本唔應該開咁多位
年年一大車，有一半都讀到成pat屎咁求畢業
Internship工作經驗又無成績又無，出黎無嘢撈怪得邊個

因為硬件真係好撚煩。唔講ic 呢d咁複雜既野，只講PCB layout 都煩過屄。所以arduino 呢d先咁大熱。硬件tune 好晒，齋做軟件就搞掂。

硬件唔夠台灣，咁多樣野，硬件係要最精密，都係差不多先生物種既台灣都做到，真係最撚神奇。講返STEM科，科科起學校勁撚過外國，但研發就含曬撚

創科局到近年先講起就知香港有幾短視啦
年年都浪費一大堆人才

硬件開發先食到水
Wireless module成個大陸都要

同埋電子野 越做上去保護色彩好重（好多軍工）
好多材料莫講話越黎越貴
有d成幾千蚊一細塊 仲要限制出口
你有錢都買唔到
仲點研發 唔通淨靠simulation咩

根本係短視+走精面
個pattern似到十足，低階製造業->炒地產

或者冇錯，但香港巳經係偏小，對比起其他國家。仲有你搞錯一件事，電子呢行一向都係讀書就好似係門派學基礎內工，日後成為高手要睇基遇同有冇心練落去。

電子世界變化萬千，早前先話8bit 收皮，話而家冇16bit 以上都唔會有人用，但google 又無端端整個AI專用ic 出黎，佢核心係8 bit 。又話8051放入官材，美國又有班痴線佬搞隻超高速8051出黎。

算啦

有強國, 港共正苦, 地產霸權

香港專心炒樓, 金融啦

電子同maths phy個啲一樣，明咗就突然成個世界都好易咁，所以讀得掂個班人咪有嘢撈囉
個一大堆又懶又放棄心態畢業就算，本身就已經無興趣無決心去學
就無得怪讀完無嘢撈，其實電子泛用性係最犀利，咩類型嘅現代化公司都需要一啲電子人

研發要時間，香港人大急燥，冇乜耐性慢慢黎。唔夠3幾日問你進度如何，又問點解呢個問題搞咁耐，不過好簡單云云。屌，做研究條撚咩。

係，8051玩左咁耐都仲有得玩 embedded system十年前學，嗰時個prof話玩多兩年就冇，連assembly language 都差唔多冇人學 電子係台灣日本韓國要top嗰班先讀到

一班乜都唔撚識嘅busi佬係度催進度
解釋完哦完轉個頭又催，最垃圾就係個班人

CS / 工程師 需要嘅邏輯思考能力真係好強
有邏輯力嘅人先可以創新，發明

台灣係差不多物種 香港人係求求其其物種嗎？睇下人地服務業嗰種敬業精神和服務態度。對比下香港人返學態度，你就知點解香港人做唔到

舊香港人特色：英國風 買辦 採購 貿易 從中取利
新香港人特色：中國風 經紀 炒賣 團積 謀取暴利

你講得啱，有野撈囉。
仲有香港電子工程最致命既原因係大陸。
香港白痴覺得搵大陸平，幾個頂一個。
結果香港電子工程比大陸佬頂死。

最後，香港人唔撈，大陸人又搞唔掂，結果買人地D貨貼牌。

個堆first hon deanlist double major唔係人材係乜嘢
不過去外資玩咁解囉，港資只會撚狗

應記management 高層一功

係中國有料的人都去哂歐美國家做研究啦
係中國搵到錢都唔知有冇命洗

有，每年返黎都會搵幾個有心學生帶佢過台灣做，有d仲入到高通，台積電，其實香港好多人材，又勤力，又醒，要搵叻人香港唔難，要搵有耐心有遠見先難，電子世界要浸出黎，唔係炒炒賣賣兩三個月ga事，我成都同佢地做個比喻，炒iphone好搵定apple研發嗰班好搵呢？不過有心真係唔好留係香港做呢行，冇前途同錢途

有幾個原因
一來水泡 收生低分
二來氣氛頹廢 你讀過應該知
係香港呢科無前途個個都知
學生都唔係傻 動力自然無咁大
三來其實都係normal distribution
科科都係拉curve 實有人勁實有人廢

因為見到香港未來都將會發展先咁
區內日韓，新加坡，台灣都好似有啲創新發明
香港，中國都係為左最快途徑搵錢

雖然長文
但理科人敍事有條理
舉既例子簡單易明
睇得好舒服

都係果句，STEM 訓練從來都係出左黎做先開始。
好似打Diablo 咁，畢業只代表你夠70呢，可以出去同人打term ，巔峰呢冇返500以上，都唔叫有咩水準。入大秘境分分鐘比人覺得你拖後腳踢出term。

求學位心態讀電子，一開始已經係自掘墳墓 咁點會唔頹呀
我就同一班鍾意電子，技術研發產品嘅frd一齊讀科大
齊齊搵到intern，成績唔係話要first hon先生存到，但起碼都有個second up，證明有讀過下書咁囉

好多科都有某條線，你過咗點都唔會畀你食C 所以成績差無得賴distribution

咁我又唔係咁覺得，對住班生蕃係要有強權控制住
你諗下，字都唔識，邏輯常理道德觀都冇嘅一班人，俾佢有民主？只會打仗內戰

13億人唔係講少，走難嘅話，全世界邊到搵地方安置佢地？香港俾佢地踩到陸沉啦

EE香港收分唔算低，中理港城科5大牌頭係EE，要咁上下先入到。仲要你頭一年冇比basic electronic ，engineering maths整到quit U。

香港曾經打算轉型
但似支那阻止
原因就係唔想香港有實業難控制
所以先搞成咁
一句講晒
支那世界癌細胞

文科仔嗲都搭唔到啦

願聞其詳

收生唔低
巴打 你應該畢左業好耐

支那未興炒樓果時香港已經炒完爆完喇

Basic e 同 eng maths都覺難嘅揀ee 把撚咩
個啲好心揀其他科，唔好出到黎做爛市

得香港無實業

咁都要問下佢地有幾多個係有料，事關依家電子都有d水泡feel

思想開放就自己會有創新
專制支那冇可能做到

得返港科 兩間大學工程仲企到
其他乜嘢19分工程系

Emaths其實只係應用化左ga cal，有心去諗還好，反而RF真係難

果d水泡科係咪咩 創新工程，訊息工程，核電管理呢D CS /EE 分枝先係低呀，傳統ME/EE邊低。

其實係咪好多人誤會左，分枝低，就覺得hardcore 既都收得低。

港科中理城 - 五大
再加一堆ive 仔
咁梗係一大堆垃圾做爛市

有邊如果做到
有邊科唔會搵食？

同意
但只係讀個時痛苦，出到黎做RF，其實又未到話好難

香港有咩技術，要偷都唔偷香港技術

將大陸嘅一套做法搬去美國

考古post

外國你話請就有人請？
外國個班讀電子係精英來
點解要請個有機會係間碟既人？
一句到尾
多得支那

RF 真係要做個時要配合pcb layout design互夾個度麻煩
跟住做calibration 同 filtering 最痛苦，痛苦咗啲客仔一味心急，又要效益又要快 on99

睇到都覺得心酸，跟本同香港一模一樣
大陸咁，某個程度都係跟香港

我都係電子出身，搞r&d, 身邊有大把依方面的人才，甚至讀到phd
奈何真係搵唔到食，一個個朋友轉行，自己最後都頂唔住
鬼咩，人地起薪高過你班senior
浪費哂以前的經驗，技術

可能去外國係出路，奈何唔係人人都有機會

其實呢幾科係killer ，好撚多人肥佬。
當年讀城大MA2176basic maths 都可以死30%人。

Basic e死咁多人係因為教授好鍾意上堂教BJT ，考試出MOSFET。黎入大學死讀書唔慣呢d EE慣例手法，死亡率極高。

沒錯
有料都未必去到外國做
駐港外資就有

撈左7年,最後要入M記先夠錢生活

我玩Microchip RF玩過下真係好難，小弟不才

感謝師兄撈班人才去佢地應該去嘅地方

所以點解會聽到咁多jupas仔畀non jupas屈機，就係咁解
淨係識一咪跟format，轉下就898

我04年畢業，講講下入學都18年前既事了。

當年你地真係天之驕子，分分鐘攞住幾條a

好彩我當年有個師父教路
配合埋啲software / online tools
但最後都係自己落手去tune pcb layout design都做埋

唔單只晶片，連玩具日用品，要少少質素既都中國生產，日本印刷，跟本全中國都係做low tech，先進國家寧願賠錢養住堆人都唔會讓高級技術比中國做

行轉日本D 精品店貴價野全部日本最後加工同QC

我真心想香港可以多元，有科技，有諗過返黎搞，再返大陸開廠，最後都係留係台灣算 但真心覺得其實香港好多學生真係好叻，無奈呢個地方冇得比佢發展，呢個唔係我讚追香港人，有幾個學生連台大電機教授都覺得佢地真係叻，香港真係一個好多人材地方。可借比金融荼毒曬

好西利 我當連讀RF讀到死死下

日本起碼啲細零件真係做得好仔細準確，機芯錶芯世界級

但其實我無特登讀rf 開頭盲鐘鐘去咗間rf公司做，就學得識

積習難改，香港真係大把人才
但係冇industry, 啲人冇恰當的待遇，留唔到人才

如果一個專案搞了1000萬，學校先拿去500萬作為管理費，然後學校買車發獎金;然後系裡拿去300萬，買車發獎金;然後幾個導師拿掉100萬，發發獎金，吃吃喝喝;然後剩下不到100萬，幾個開發人員添點設備，拿點工資，到最後發現買原料都緊張了。

500億

轉咩型

我由一出世開始，香港人就炒樓炒股票

1990 年初，買樓要排隊拎籌，張籌仲可以賣幾皮野

申請紅籌ipo ，仲要排隊拎表

同宜家有分別咩，香港先係炒賣之都

其中一個解決方法 學美國醫生律師係ug冇得讀，係冇選擇情況下迫佢地選擇stem

我第一份工就係做125kHz RFID reader 出黎。大陸話香港落後真係得啖笑，大陸屄話香港冇人，唔否認，但話香港落後，人唔笑狗都吠，RFID 香港玩到唔玩，仲90年代二維碼。

500億
但請新仔都係手緊緊咁

1984年, 強國控制香港賣地, 唔關事?

華人嘅基因
炒炒賣賣 睇個人利益 睇短線
成個國家都冇實業 有料嘅走晒 走唔到嘅玩炒賣 玩壓榨基層

唔只電機工程，講真連文化都讀比台灣，台灣我見過人渣筆搵食，讀書氣氛好好，好多人係地鐵睇書，以前香港都有，依家少之又少

first hon想做em搵唔到工

其實韓國Samsung 算唔算係電子方面亞洲一哥？

香港算鳩數啦，第一個搞死科研嘅係政府，第二先到市場，無得救

前輩
分分鐘用過你啲reader黎試rfid 同 天線

我當佢哋有心搞，都唔識點搞
啲錢又搞哂地產

條友弱智，不用理會

唔怪得成日寄Wafer 去中國 屌唔係威化餅呀

陰公，我最初玩RF 果時，造板唔知要同個廠講話條天線要做50ohm impedance 返黎搞左好耐都去唔到個距離。

試下做rf

1990就算吧啦
講緊當時做玩具個時

可以話同台仔平起平坐

Lm

咁慘

若要人不知，唔好低B

rf大約要做乜?rf d野其實我冇讀過,純粹讀過em theory同optical communication/photonics

綜合日本勁好多。

韓國同台灣打第二或第三。

人無生存壓力，自然就可以為了理想和興趣而工作。現在，生不逢時的年輕人，為了生存不得不拋棄理想和興趣，甚至承擔著將來由於沒有一技伴生而被社會拋棄的風險。

2.4G 或5G 既 module ，呢期興。

你就弱智
支那當時控制賣地
工廠轉晒做商廈用途
因為地價會大升
冇工廠你做條毛？
一講到支那衰野
連聽都未聽就想否認？

Antenna, rf circuit，黎黎去去都係講提升功率/減低harmonics
有時會撈埋啲BLE 黎玩，總之wireless都關事

垃圾都做到既市叻極有限

rf circuit其實洗唔洗design個circuit 我冇讀過ic design,唔知關唔關事

RF(radio frequency)係wireless類，optical fiber係wireline類，mircochip係microelectronics類，仲有power，biomedical，電子世界真係好大，依家仲多，諗返當年咩都讀真係好西利

Sense2go, distance2go 個堆
10G, 24G都經常見到

日本玩微工程，真係世界一哥，連美國做導彈都要搵佢

要，rcl combination ，點樣推impedance，做filtering

antenna之前都報過間做radar但係冇消息

科學院入面？

有料人工唔過3皮，比著你都冇心機做啦。

再講一次STEM 從來都唔係學堂訓練，學堂不過係教你入門練下基礎心教，要大乘係出面學返黎。

更多就唔講啦,唔想畀人起底,依行都好窄吓又好似冇乜公司做

要，Smith chat，整銅片

用手計數又難又煩
出到黎有software慳咗計數時間
但落板測試嘅時間就點都慳唔到

冇係果行做一陣，已經玩到變鳩晒樣。

數手指都指到哂咁濟

計數我冇所謂呀,我就係鐘意計數先讀em theory,但諗返自己em area讀得好少,搞到我要做rf的話都唔知點入手

玩得耐都背到哂咩國家玩咩頻

你係邊間 我依家搵極都冇,已經有少少想唔搵去外國讀

個啲intro course一堆理論真係玩殘人
到最後都係啲senior engineer教兩教實戰就識

得咁少間唔透露啦

好以港珠澳大橋咁唔肯比錢買技術自己來，真係自求多福

夠膽去個條紙板橋嘅，唔該買定返貴保險先

理論我就覺得唔難,讀optical fiber學waveguide要用maxwell equation咪又係咁讀 代代吓式就得架啦

你公司最近出post有冇請人?

係囉，理論就記撚死人，見到example或者上手做感覺當堂輕鬆咗

其實rfid已經算好,optical comm真係見過得1間,仲要唔請ug

小弟係金融同電機都有學位，我可以同你講，電機畢到業已經可以屌打金融嗰班人，見過有金融人覺得自己讀用matlab好叻 大佬我sem one就已經玩到爛，講完比佢聽咩係cadence佢直接呆左，單單emaths已經難過曬金融所有數，所以當年畢業第一份工走左去做金融分析

其實佢呻中國唔得嘅嘢係semicon...
基本上semicon要嘅domain knowledge又點只 EE

Optical comm，香港又係賤過地底泥，入行難，入到去人工又低

新浦岡果間

仲有材料學班人。

但材料學仲仆街。

更唔講mems 中港直情冇人。

想問下大家做左幾多年先搵到三皮野

14年工作經驗，未到3皮，但過左2皮呢個位。

我台灣做，130k台紙，十年，仲未計Bonus ，香港地唔知價，但有朋友做左十年，仲係萬八

唉，就係點解留唔到人才
護士一畢業就過三皮

師兄你做得咁辛苦，分分鐘搵人少多地產佬

題外話，我到而家都玩唔掂pspice。

香港人成日笑鳩人台灣咩系都有 但就係咩系又有人讀先好野

間野科學園

好sad

巴打要加油，pspice係cadence入門

所以香港係冇人會做電子，得我呢d死牛一面頸仲係香港撈。

我由9月搵em搵到依家仲渣緊兜

為甚麼不敢?

Cadence OrCAD CIS還好，但一由schematic 轉PSpice sim，仆街，對撚住YouTube 玩都搞唔正。

某程度上，台灣比較全面。

台灣台積電都好勁，唔係垃圾

好懷念，第一份工就係用cadence design pcb

真架，我啲朋友，做左十年先過兩皮
未入行的，諗清楚

當年就係搵左三個月工，咩都寄，仆街金融就就請，想做自己系就冇，最後屈服係金融之下，做左半年，見識到金融真面目（根本好聽叫金融，同呃人冇分別），最心遲工唔做走左，覺得金融除左錢，對呢個世界一d用都冇

而家嘅金融根本係蠶食緊人類進步嘅能力

外國最鐘意攪crossover, 宜家連medic/biologist都要

fin d 數其實唔難
同math 比真係

直頭垃圾，Fourier transform都玩死佢地，當年上金融堂個prof見我媾Fourier transform，問我咩黎，解釋完佢直接覺得識計係天才

有産業鏈，東家唔打打西家，人材先浸到出嚟

唔係呱。。。記得好似yr1就識

其實真係好好玩，當年fyp做VGA，要做到gain夠大又要bandwidth 夠，做到嗰下真係好開心，依家做得多冇曬感覺

engineering 讀得深入D, 基本上個個都係數佬

AL pure 已經難過佢

fin 都係9 up 多過呼吸

你睇下金融d數 你就明我講咩

而家讀電子冇咩點掂semiconductor了
得一兩個course關事
反而多咗好多programming同network
that’s why 好多人出到嚟變晒做it

留名待閱

同埋audrino變咗主流
成件事易咗好多

我記得第一次砌到隻opamp都好開心

Arduino 班design人都玩緊
玩呢d已經唔係ee專利

但好少勁人讀engine
grad左兩年仲有幾多人做到Fourier transform
工作唔需要用就唔記得晒

嗰種快樂連當年打金融工搵到錢都比唔上 我仲記得係第一次做到14nm嗰時，我開心到兩晚冇訓

Audrino仲要夠平，uno都唔洗百幾蚊就有，功能又多

其實要明白個原理，出到黎計數就交比電腦啦，但其實好多工程人反而識計，冇幾個明Fourier transform就係一個wave可以分成幾個wave。好多時要計唔難

人無生存壓力，自然就可以為了理想和興趣而工作。現在，生不逢時的年輕人，為了生存不得不拋棄理想和興趣，甚至承擔著將來由於沒有一技伴生而被社會拋棄的風險。

香港樓價

依加乜柒都貴
冇錢就冇柒都做唔到
個個都睇搵錢行先 邊會有人會為研究犧牲
所以最勁嘅咪就去讀啲醫療科 因為政府養呀嘛
淨低啲廢嘅（我）讀工程
笑大人個口咩我地呢班人咁廢連個濕鳩DSE都考唔掂邊會有創意有能力整到啲震驚世界嘅野
我自問都想研究啲會方便到人類嘅野呀但事實係冇錢係香港真係生存唔到
冇錯係生存，唔係生活
全日係lab唔翻工 屋企冇錢 真係食人二手飯咩

其實冇人要你死守香港 世界好大，香港好細

沈旭暉都係因為講類似說話俾兩燈仔同雲教徒怒屌

咁係真嘛 依家讀書出國又唔難，要遠英美澳，要平近可以台灣 講真係有料讀完書一定留到係當地

上面條友仲話係因為而家d人廢
大佬啊 成行咩環境啊

好簡單，係體制問題，人人都想逃離呢個制度k形既國家

最快逃離既方法就係搵多d錢投資移民

點樣快速搵錢？炒炒賣賣囉

但成功逃離果班人，又會因為嘗到快速搵錢既甜頭

回流返黎再炒過

如是者，炒賣風氣沒完沒了⋯⋯

根本行業要成功一定要有大投資但香港商人唔會投資

但樓上仲有條所謂業界精英屌新人無水平
呢種講法同藍絲babykingdom c9屌人攪工運一樣

如果一個行業得1%人搵到食,呢個行業死硬

都好可悲吓
本身金融就係為係促進同支援實業而設既
但去到香港同中國
就姑仔大過主人婆
香港都算
始終冇戰略需求同設劃
但係大陸自己都唔醒水
足見老共政策同目光係幾咁短淺

但係其實香港可以點善用返呢d人才
應該點支援返個產業

養肥你再一野劏落去 美帝

香港工程又何嘗唔係等於起樓
仲要唔係起緊棟平靚正既建築，而係用哂d時間係R下VO DUP下判頭到

成班電子佬打晒飛機 好撚好笑
講到自己世界頂尖 萬中無一
現實肯定係頭dupdup既毒撚

做IC呢行要識既野好廣泛，RF analog digital mixed-signal layout device signal processing feedback 全部都要識小小，今時今日冇top/2nd tier school masters/phd都好難入到行，生存到既好多都好勁
可惜始終consumer 唔會睇到，所以亦都唔會特別appreciate, 做到幾多nm, power efficiency, data rate...都只係行內人自己打下飛機，外人根本唔會明
就算講人工，其實呢行就算係Silicon Valley 人工都唔及programmar

外國讀it 真係尖子黎 香港讀it根本大多數讀唔成書
當年我讀it我已經掛係口 出到黎做野望住d it 屌閪 整電腦 裝windows 同事買件電子野 你100%識用教佢用

唔難明 明明經歷過咁巨大既生產時代 但整架車連波箱都要外國技術 佢地每部國產車成架總有d技術要靠外國大廠合內先得 當然 利益黎講 佢地賣果時會宣稱技術係邊間邊間 人地覺得技術可靠係一個賣點 但呢一刻 弊端就出現 原來你一直整唔到

有時係度諗 你幫人生產咁多野 上十年先提倡自主研發(用支那詞 自己主導研究發展？ 垃圾中文 唔太明四隻字含意 故且係咁上下掛) 發展咗d乜 原來只係幫人砌lego 完全係十年零進步

大陸讀it一樣 都係不才先讀
我當年讀it就見到 係幾個醒 一大班根本唔知做乜鳩

呢行投資非常大，研發周期長，風險高，所以好少startup出現
整一粒IC由0到推出市場講緊快既都年幾兩年，唔係好多人有資本頂得順

見到咁樣真係慘 不過由頭到尾冇人投資研製新技術新產物 根本冇人工言

有d工作真係要靠呢d 香港同大陸要即食 食咩呀 仲慢慢搞研究

由零開始整到 中間冇任何回報 香港人三個月屌晒鬼啦 係有錢佬誠哥呢d先會整下基金畀你整下機械人

你搵到人買塊地起個恆溫既無塵lab（lab咋未到廠）我地再討論下一步

華人本身就練精學懶又要沖頭攞威 所以就只係識炒

唔係CS
係CE同IE

自煮研發就算啦
將人地啲野超頻 減safety margins再左砌右砌就話自己野
過多十年仲有幾多玩得都係問題

大陸做廠咁耐
見過d BOM表
唔係美國日本就係歐洲牌子電子零件

慘在好多香港P仔連點解Work都唔知

再一次引證華人智商高真係

事實上推動人類文明進步對人類文明作出貢獻嘅都係華人口中「又蠢又懶」嘅鬼佬，班垃圾華人埋俾野佢抄都唔撚識抄，乜鳩勤力高智商轉數快真係死埋一邊去吧啦

留名等睇又有柒頭話我崇洋，鬼佬死好命等等

呢樣
三個地方得台灣叫有少少發展

利申：Com Eng Grad
香港相關嘅工一隻手數得晒

垃圾賤種華人最叻嘅除左識點樣偷呃拐騙外就冇架

咩短視啫， 就係有長遠目光先唔投資科研。
支那政局亂黎，完全人治， 無健全法律， 鉅額投資完班賤種帶埋技術走人， 間公司俾政府/有勢力偷走， 俾黨員官員官二代接管， 鉅額投資時俾其他蝗蟲吸你血， 炒樓炒房變相食你報酬， 又特別多低賤物種，黎多次文革減弱版都死得， 所以有錢佬官員都移民算， 垃圾支那狗唔會有前途

如果最top個幾個都可以話搏拎獎學金去外國
但有d未到最top嘅，由second up去到接近first hon去到緊緊first hon呢d，呢堆人係收晒皮

強貼留名

金融叻就代替咗華爾街啦

係短視，見炒賣賺錢快就放低所有其他野

咁就睇邊間U啦

科技發展要時間要土壤要社會風氣，香港無，大陸都無，珠三角黎講硬件創新除左大疆我都諗唔到邊間 其他仲係應用/抄襲/代工層面

除左一d濕鳩學生外 社會上竟然仲有一班人覺得讀數係冇用 識加減乘除就得 蠢人主導左個社會風氣
有d hr仲話讀d technical野 唔識解返出黎係冇用 唔識同人溝通 係咪on9 而家係聽果個人廢得濟聽唔明呀

中國成日話自己堀起,科技大國,與世界並肩
但真正既核心高科技同外面差天共地
唔好話差距幾多年
好多連整都未整到出黎
科技倚賴外國太多
亞洲黎講日本就真係堅過石堅啦
就算你地成日話日本沈淪
但人地好多技術係僅次於美,什至有d係超越美
科技對外倚賴度只有5%
呢d先係真正強國, 唔會比人玩起, 自己國家由頭到尾生產咩都可以唔靠別人
只需要你d最cheap最監平監賤賣比佢既稀土
但人地都儲左幾十年

咁事實上香港地識包裝識吹水炒賣先有前途搵多啲錢

中國要香港冇文化冇實業冇根基
佢地可以洗你腦"要不是....完旦了"
(唸下維基十數億hktv 點解開唔到)

大疆都係用open source 嘅軟件開始，但係深圳近廠，硬件同軟件易d磨合所以掂

讀ee，悔終身

國難興邦

當年有pure math 底都打直入，打橫出，香港而家M2都唔係必要就咁入大學，好難怪比人垢病。

唔做IT都唔得啦，人工差咁遠。

但變相硬件功底差左好多。
遇到問題基本上唔識點解決。

Arduino 幫你handle 晒所有hardware issue 。

不過識搞硬件又如何，人工低就決定你唔想繼續做。

香港政府都算嗱，最好笑係中國政府都唔留班人做硬件，材料學，MEMS真係唔知咩玩法。

睇黎你冇玩DSP。

真定假？detail please

呢個時候仲掛住洗港豬腦

又係時候做人種比較

日本人vs 支那人

諗起最搞笑既案例，有條友打過1K既square wave 入個notch filter ，之後話問點鳩解會變高頻波係output。

頂square wave 你filter 左個base 但3/5/7/9既高次階波仲係度呀。

同求details

理論上香港的定位好啱做集資+研究
然後交上中國生產

IT有application有｢成效｣即係推到sales
真正科研都唔知幾時回本
香港同中國都係短視

日本電子界好勁架
Keep 好多專利

人無生存壓力，自然就可以為了理想和興趣而工作。現在，生不逢時的年輕人，為了生存不得不拋棄理想和興趣，甚至承擔著將來由於沒有一技伴生而被社會拋棄的風險。

想喊出黎

一比人block即刻現形。

外國都係，google呢d係少數

見證，最好成績的同學入CS/CE/EE, medic/dental係中遊學生入的。

大疆都係抄人套open source ，你唔係信佢真研發呀。

大陸經濟發展一開話copy香港果套，但香港個套根本只啱小城市投機取巧，唔會啱係國家發展，香港果套難登大雅之堂

Bji mosfet 未一樣咁計

呢d咪真正愛自己國家既人，肯指出自己國家的問題。相反嗰班口裏說愛國，隻腳就走去美國領事館，然後得閑就上網攻擊呢d話自己國家有問題既人。

篇文根本係香港嘅寫照

畢業後，我們很多人選擇做技術，因為崇拜蓋茨，崇拜艾裡克森，認為技術是崇高偉大的。工作之後，由於單位是抄襲日本的控制系統，單位的年輕工程師喜歡背離日本那一套思路搞個系統，然後在同事面前炫耀，雖然沒有一個成功被證明是穩定運行的，但是仍然樂此不彼，誰能說這些年輕人20年後不會成為一代大師呢。那時候的女孩子喜歡牛人，如果再能彈上兩曲吉他，吟上兩首詩，那簡直就是萬人迷了。

現在的大學生還有這樣的嗎?都去考研考證考公務員去了。現在的工程師有這樣的嗎?都是想辦法轉離錢更近的銷售或者管理去了。

睇到好sad

讀耐左就發現MOSFET仲易計過BJT

唔使諗咁多野

讀ee，悔終身
CE IE更稱心

利申同你一樣讀勁多ic design同semicon

愈學得深入就會發現電子難就難在學得深同廣
去到最後都要所有範疇都要融會貫通
冇得獨善其身

香港好似冇工係做ic design

有，不過一係要求MPhil以上，一係人工低到你唔想做

全世界都係冇masters以上免問嫁啦

都唔算嗱，MPhill 以我所知有20000+人工。
但IT佬新入職都講緊18000+

好地地一個post 變成比班工程毒撚係度打飛機自己識乜識乜 點樣金融冇撚用

咁樣舉例 工程好似四肢既能力咁 金融就好似血管/淋巴咁
兩者相輔相成 冇人地幫你financing 你班毒撚連入去大公司做小齒輪既機會都冇

唔好亂咁踩低人地
咁既眼界 唔怪得上面有條友人工做左十幾年仲未到3萬

計埋命中率，炒iphone好搵

STEM 呢個term, 完本係好正面
都係呢幾年係香港俾人用嚟cap水

點解同IT佬比唔敢同finance佬比

亂up 講到香港想做乜就做到

踩中你呀。

屌你班金融佬咪屌，講到咁撚把砲，批左咩天使基金出黎比人。

原來有咖啡機兄弟，成億咁批出去。

你地真係好撚有眼光，真係失覺。

有人話電子佬係到打飛機，十年前已經有一班香港電子佬走出國搵食，深明打後電子只會越黎越多人婊，有朋友十年前過左美國玩Biomedical，邊個十年後諗到醫療越黎越電子化 ，就算大廈入邊BMS，johnson controls d device FEC都係電子野，仲邊有人用銅管 發電廠power野都要電子野去控制 呢個世界只會越黎越電子化

係 學咩diode其實都係mosfet變出黎

唔好咁啦，finance 佬高咁多，點比呀。
等於叫蠅量級既挑戰重量級，玩咩。

香港金融狗似係癌細胞多過淋巴

冇錯 講到冇佢地唔得
D term好似好撚勁
實際關你撚事
係連登鳩up圍爐好勁
現實做野肯定甩甩漏漏個d閪都未屌過既死毒撚

一係……，一係……

同埋玩ic邊有可能用BJT

BJT咁大粒

true 連登好多懷才不遇撚

你邊到見到有人屌finance人

唔係

digital就一定係MOSFET

Analog就好多地方用BJT

同埋仲有IGBT

電子ee jj
10年前grad入行入左間電子r&d 公司仔
劃緊關於toys pcb
而家都叫係做緊電子
（不過關於service support 果邊） 人工都係un

係有地冇人做
80年代鄧小平改革開放啲廠已經慢慢搬哂去大陸

你就好

屋企經濟環境唔容許我咁做

我人工2/3都畀左屋企
要靠六日補習先維到皮

8050 8550萬能原子粒

仲用係簡單電子野

BCD Technology就係將BJT擺埋入IC裡面 好多driver ic都係用BCD process造出嚟
不過好多時得C(MOS)D(MOS)無B(JT)

連上連登都畀人串

Driver/Power ic既話用BJT都合理

但CPU呢類應該全用FET既

支那堆創新科企，有幾多真係自主研發，而唔靠open source
心照啦

基本一禁android唔俾所有中國公司用嘅
小米華為都可以收皮

以前中國收返台灣係因為土地主權問題
但係依家中國死都要收返台灣
我覺得真係因為半導體嘅問題

你抄慣左功課都好難番轉頭一樣
更何況炒技術

人地台積電廢還廢都叫做到下野

最慘中國重要廢過台灣好多呢
DRAM做到良率零

科技行業
做lab technician都希望你有master
更何況開發

所以有錢先好學人玩電子

冇錢學人玩賓周

生活都搞唔掂

讀ee，悔終身
CE IE更稱心

做緊維修
就嚟餓死

正如 bitcoin, 班 IT 人講到咩天花龍鳳，對金融佬都係一個工具，佢得鬼閒理你做咩，一出期貨已經賺到痴線。。。你班 IT 人只可以靠升值搵錢，人地創造到咩環境都搵到錢，呢個咪分別囉

關咩事

ee ug層面根本唔使Phys chem底

台積電邊忽廢 人地製程領先世界，行得仲快過三叔，5nm都黎緊，apple以前都台積電三星兩邊落注，而家都就黎靠晒佢

啲油頭毒撚連想去掘礦都冇錢買幾十部似樣啲既礦機 咪又係靠貸款
你只係沾緊人地工程學界既光 香港絕大多數工程毒撚都係懷才不遇撚

知唔知幾多金融佬係engine 底出身 依個世代都玩量化金融，你估仲係單單數水嗰個年代啊。係得香港金融中意呃呃騙騙 睇下美國金融玩緊咩啦

所以咪話華人社會睇唔起踏實做野既人
科研就係靠踏踏實實砌起黎
但個個淨係想走精面 賺快錢
社會環境更加係懲罰呢堆想做科研既人
有少少智商都唔會入行啦

台灣同香港最唔同係，中國要攞台灣都要攞埋台灣人 香港冇左香港人都冇問題 因為呃呃騙騙邊個都做得

人無生存壓力，自然就可以為了理想和興趣而工作。現在，生不逢時的年輕人，為了生存不得不拋棄理想和興趣，甚至承擔著將來由於沒有一技伴生而被社會拋棄的風險。

笑唔到，香港直情一樣

但是中國其實並不需要什麼經驗豐富的工程師，中國只是工廠，只需要工人。

講得好 繼續做血汗工廠就最好，橫掂你地d大碌鳩人命都唔值錢

一唔夠人講又用毒撚又話未屌過屄呢d低俗野，
再有學識，好難怪比人睇唔起。

上面講香港唔夠尊重IT、工程
依樣係真既，但讀d人廢都係事實 (公開試個分本身都唔高)
識個朋友讀cu phy,成日笑鳩格離engi考試比埋式你都唔識做
神科比廢人讀 都係無用

台灣軍工,醫療,台積電

支那共匪望到流哂口水

叫人唔好入行，都算懷材不遇。

係香港冇得發展

「兩者相輔相成」

問題係你地有冇輔過人地先 你啲血管都唔bum血嘅

最後仲好意思串人地人工低 其實你有冇追曬成個帖架
篇文同上面啲巴打已經解釋咗係大環境造成

Lau ming

冇話要夠你講 你咁叻咁好經驗
話自己做左十幾年但都唔係撚化 都係憤青一樣
講自己讀咩讀咩 semicon rf commu聽到真係打晒冷震
唔怪得人工都係咁 繼續思考下自己點解咁失敗

唔係架，好撚多藍絲廢佬信。

其實如果比得條式你考試 咪即係預左你有條式都唔等於識做
相比起廢定唔廢 其實最大問題係好多當水泡入左去無心讀

DJI 已經算好，起碼做嘅嘢係之前無咩人做同做到，你睇下gopro 想做都收哂皮

EE=CE=IE=Shit

香港唔尊重IT, 工程係真
而家個個fresh grad去考公務員又係真
私人企業有關係又冇位上又多閪同事
中年又驚比人兜
生活壓力又大
正苦日日全職攪鳩你
香港人唔跟住最惡嗰班人搵食點生存?

ce同ie起碼可以做Code monkey

ee真係玩賓周

中國可以學北韓咁，捉人地啲工程師返黎做R&D

連登仔屌爆DJI 係大陸野，支持GoPro 真技術
屌爆垃圾騰訊，支持Skype
屌爆垃圾TVB，支持HKTV
屌爆垃圾百佳，支持759

IT跳兩跳都過兩皮
上面巴打做咁耐先過兩皮
其實好悲哀

重未計金融地產班垃圾

大把啦
不過外資福利仲好

我算唔算on9仔
今年27，做左2年
見身邊啲保險狗搵好撚多
自己就成條柒咁

人工論成敗，失覺喎
事實，我自己夠生活，做事無愧於心，無呃無騙。
我從不認為失敗，生活唔豐碩就叫失敗。咁點叫成功？

例如行騙，呃左好多錢？差佬捉我唔到，法律下我我合法，比人昆到係人地白痴，咁叫成功。

我從不認同。

咁做啲人搏殺啲嫁，聽講

根本工程唔係你話想做就做，中共未試過買人咩？佢係台灣不知買左幾多人，但可借每個人都係分散曬，唔成條team買好難有作為，就算比你成條team買到，連光刻機呢d基本野都冇，做條毛咩，比你買得過去本身就唔係top嗰班 講到金融咁重要嗰班 你夠唔夠大陸人黎啊，人地可以拋個身出來做 你得嘛？香港做過金融就知，真係得啖笑

人哋起碼有實質product整出嚟
金融地產倫敦金嘅可唔可以出嚟講兩句

下三樣都有得講，唔用DJI 好似無咩選擇喎
gopro 成個航拍執左想用都無
所以大陸嘢我覺得DJI 算係咁

金融靠呃
真係有真知灼見

唔好話比d細路聽而家中環精英全部都係大陸佬。

戇鳩仔 講黎講去都係倫敦金
我諗財經台買牛熊好似買馬咁樣既戇鳩仔都識多過你

其他國家唔包中國應該未必邪惡，
不過香港肯定係偷呃拐騙。

如果講 corp bank 生意做借錢都叫有貢獻
做retail 幫c9買基金保險其實無技術可言，靠把口呃人錢

我敢同你講，我有諗過，計過數係on9，租金先已經未見官先打五十，台灣對呢行有補助，香港咩都冇，請人難，有心做都走左出去（因為真係出邊個世界比較大），你金融地產可以請個engine 仔，但呢行冇得請ba仔嘛 仲未諗要幾年先回到本，計過曬一係台灣一係大陸，但大陸連基本設備都買唔到 先唔講請人，香港根本比地產玩死曬

香港精英好多去左南山 浦東
大陸精英好多黎香港搵食

改變世界既工程精英呢？ 諗緊轉工定係硬食份狗都唔屌既人工好

創科啲錢去哂前海啦
我寧願佢掉哂落去大學好過

我十年前出黎已經好多大陸妹做金融 講真我就唔夠佢地黎啦。

說出左重點來

咁DJI 係勁嘅

香港做IT
fg 20k
兩三年40k+無難度

ust ee今年fg
揾左咁耐先有份ee相關既細firm
offer 20k
自問自已對ee好有興趣
但香港就係無咩機會發展
好彩既係有綠卡 過埋celebration就返美國做

文中講 大學生為左生存 都做哂政府工
呢句真係好身同感受

我住緊幢樓成層
新一代 由低學歷既毅進畢業 就做紀律部隊
高學歷 大學畢業 就做政府工主任級

連登成日講到反警察
笑鳩pc
但一講到幫辦 就即刻轉哂軚

而家無論咩政府工 都幾十個人搶一個位

出面有個post講 交通督導員

有人係下面留言 話自已大學畢業都報
真係痴鳩哂線

唔係蝕住做咁簡單 根本幫地產打工

True
所以都係無得救

香港精英竟然唔係去倫敦同華爾街。去大陸。唔屌你係五毛都唔撚得。

不要再說了。

返大陸都敢叫精英 咁去美國算係咩

唔好返香港，記住。

自己做project

呢個係有雞先定蛋先嘅問題
當你見到一大班CS尖子00後失業
d勁人見到都唔會入啦
同埋，勁人香港一樣有，但有d連first hon都乞食被逼轉行，或者唔高人工
d勁人被逼轉行，咪變到好似無勁人囉，勁人都要有機會畀佢發揮你先知佢係勁人架

三個字「貪、貪、貪」

因為係垃圾國企

一隻識爬樹ga馬嬲都要比樹佢先表現到架 香港呢個地方燒曬d樹，但同人講隻馬嬲冇撚用

大家口講IT,Engine喺香港講條毛
金融地產保險喺香港又做緊啲咩
大家心照

响另一行做廢柴，仲高人工過留响電子度做精英

仲有人覺得香港金融改變世界 睇下誠哥投資得最多係咩先啦 睇下佢係以色列投資左咩公司

人生贏家

電子仔轉型炒炒賣賣例子
同學仔無一個係做返電子
因為真係乞食

其實你口中個堆所謂金融佬，都係IT佬

有無留意外資銀行，如jp morgan，人地係每5個職員，就有一個係tech佬，人地係養住一大班in house tech撚

香港個d係，請一堆business做mt,然後叫佢地專責管it project，跟手最後又後將個project outsource畀人做

上面都好多人講左，香港同人地外國分別係，人地係會請IT人去搞IT嘅business，香港係會請business人搞IT嘅business

所以你香港堆business撚，又做過d咩出黎？咪又係乜q都做唔到，咪又係要痴埋外資中資
UBS,jp,Morgan Stanley,goldman
邊間大行唔係外資

你咁大巴車落班金融狗到 ,佢地又嬲到冇聲出

user/business 全部唔識不但止. 仲要左話唔好右話唔o岩
最後都係請第三世界做

讀ee，悔終身
CE ie 更稱心

佢哋好多人都搞錯一件事，以為勁人入去讀，就可以改善。但事實真正教人既係你個上司。大學只係教基礎。

香港班金融仔仲覺得人地外國金融係呃阿婆買基金年代 人地已經玩到電腦自動盤，聽過量化交易，高頻交易未啊 香港班精英仲做緊床單炸

IT淘汰得太快, 基本上最多2,3年就新tech新product
同埋又好講求年資經驗
浸得耐個D當然可以去到好高人工
但同時fresh grad白紙一張咁入去, 人工就好撚低
其他行業冇好似IT咁變得咁快
係香港普遍主張搵快錢既社會, 做IT當然乞食啦

大學只係一個淘汰過程，出得出黎只係代表你有基本野，出到黎仲慢慢打大佬

金融咁闊，都唔知上面講邊方面

放心，做ic呢行唔係中國嗰種傳男不傳女 你做到仲好，因為基本知識就係曬到，pmos nmos 你上網學都得，論文任你睇，所以外國先可以發展得咁快

鳩up

外行人管內行人，香港一直都係咁

關咩事 你睇香港咪又係咁

Hsbc都養一大班it佬，成日話佢炒it，其實炒完都唔覺得，因為真係養好多it人，銀行保險業好揼本係系統同process

ee變晒水泡科啦
後門狗收3.3左右咋
除非好有興趣 唔係入到去都係讀唔掂

班做金融都唔知那裡來的自信睇唔起it工程

佢地係咪唔知華爾街用ai分析個市勁撚哂你地班所謂金融精英

佢地應該仲未知美國金融比起10年前已經請少左好多人

再早年 civil 都係收得高過medic...

幫過香港班金融做ai野 成班金融仔仲好似石器時代咁

一般黎講，elon musk呢d讀中學就寫到個paypal係好少數嘅例子，好少數人可以無端端係屋企寫個程式出黎然後大賣，呢d係好exceptional嘅case，而且都係只限於IT範疇

一般工程，無論電又好mechan又好，好多時都係好依賴大公司嘅投資。
做研發呢d唔係開間餐廳有幾十萬百幾萬就搞得，而係要長期燒錢。
所以一個人點叻都好，你無人投資落佢到都無用，而當佢無機會發揮，佢有幾多潛能你根本唔會知

本先呢d責任係應該落係大企業大家族身上，工業革命就係班有錢家族搞成，就係堆傳統有錢佬肯試新方法而成

再睇下d酒廠，whisky呀呢d，釀支酒都要十幾二十年，要成十年先有第一浸收入，又係要大企業suntory diageo呢d先做到，但人地外國肯投資落去，肯等佢十年，所以人地做到d靚酒出黎。你正常人邊可以拎十年出黎自己係到做酒，所以有d行業係必然要依賴大企業去投資，而無可能依靠一個人嘅力量搞得掂

而呢個正正係資本主義個好處，透過集中嘅資本，去invest落d創新project上面，咁人類先會進本

所以指責學生廢係無用，因為好多時，係要大企業帶頭做呢d野，有d國家就係政府帶頭搞，你無可能旨意d學生憑幾個人嘅力量就做到d驚天動地嘅野出黎

可以睇得出，同時期英國荷蘭有錢佬，好有冒險精神，投資落d新野到

但同期嘅支那，個個一有錢唔係搞生意，而係去開學堂，跟手睇下點安排自己家族d人入政府

呢d好多歷史研究都有提到

再睇下紅樓夢，賈府d人，一無人係朝廷做官，無人考到功名，就成個家族等破產等收皮

根本而家一撚樣，個個爭入共產黨，d企業一無共產黨人照住就輸咁一半

之前有單新聞講香港data analysis入行最高有16K 懶係益你咁 下面comment比人屌到仆街
去外國一個double都唔止啦
不過唔知香港老板眼中既data analysis係咪excel執data 執完比老板睇下就算？

*同期嘅支那，d有錢佬無人會去搞生意，個個都走去開學堂，訓練自己家族嘅人入政府，考科舉

唉,data analysis 就係從大數據分析出客人特定喜好

再match返相應廣告,or分析出邊啲係潛在需求or預測未來市場需求等等

明明就係無限生金蛋既野黎,你見google,facebook等科技公司咁撚落力收集data就知

香港,垃圾

cambridge analytica 咪就係做呢d，係外國不知幾好搵

香港嘅analyst職責係禁下excel呀，跟住係個excel個到揾bloomberg terminal個制，再禁下佢，彈一大堆data出黎，再用預設好嘅excel vba macro個堆野，禁一禁，再copy and paste
wow,成功！！

唔係咁簡單咖清 你咁諗咪同香港老板一樣囉

唔好咁講 有料嘅自然搵得多
無料嘅咪叫人rebootreboot

老老豆豆 你地D職場消息邊到聽返黎
我做軟件公司 我下屬FG之後跟我做左一年野
轉去一間銀行做DATA ANALYST係講緊接近30K
而家仲係咪咁多老細係唔知有能力既IT9值錢

sor 我講個analyst其實唔係it嘅analyst
offtopic唔洗理我

做dup code IT 人已經唔算好，ee 好似仲差
2016 HKU CS fresh grad 19k
做2,3 年已經3萬😨

台積電財報不佳 讓蘋果市值蒸發600億美元

《華爾街見聞》報導，蘋果股價連兩天下跌近7%，市值蒸發600億美元，罪魁禍首並非蘋果自己，而是受到晶片供應商的財報影響。台積電公布的財報顯示，第一季營收和淨利潤下滑歸因為「一款非常高端的智慧型手機」需求不佳，並預估第二季營收將受到「行動業務需求疲弱」的衝擊。

台灣晶片工業係強，亦都係蘋果主要晶片供應商之一

呢幾年嘅cs係唔錯

講得好中，法制同經濟環境好影響投資意欲

而家多一年大學補底既，大學野夠哂intensive 同埋專，所以都okay 既

大陸人好撚醒，好多人都知共產黨係靠唔住，愛黨不如顧住自己荷包好過。所以大陸人出嚟做嘢，入黨真係咁愛黨咩，搵食咋。醒過香港同外國啲藍屍廢老好多。

唔係難登大雅之堂咁負面既，小有小做，大有大做，scale 唔同方法未必一樣

不過香港同大陸都一樣，用大陸既語言即係「實業誤國、炒房興邦」，全個社會被房地產吸血，開間實業或startup 先被地產吸血，10個有1個剩返唔死，賺到既錢唔夠你炒幾個單位咁好

高風險、低回報，個社會科研點會成功
樓價一日咁貴，香港一日都係繼續炒賣算吧啦

又以偏概全去有利立場

係醒共產黨收左皮啦

明顯真心膠仲多過世界仔
先支撐到共產黨有今日

我都覺得真心膠會多啲

不過走精面嘅人又唔會企出嚟 我估都係敢怒不敢言

當香港地價貴，除咗金融炒賣，有咩行業生存到？打工仔都要急急賺錢儲首期
大陸宜家地產泡沫有步香港後塵之勢

Programming 入門唔難學，上coursera 上幾個high rating 既Python courses，加埋Princeton 或 Stanford 既Data Structure and Algo 既course 就可以入門啦

不過實戰經驗係最緊要

問題班垃圾hr唔睇， 只睇你有冇經驗/interview呃唔呃到佢

其實香港行行都係咁
間間公司啲垃圾HR
全撚部都唔識自己公司嗰行嘅嘢

有啲大公司多人apply 無計，中型或小型公司係IT team head 話事，而家唔夠人寫code，hr 基本無say

唔講中國，講返香港，跟本d公司都覺得it狗，電子個d全部都係燒錢既部門，有邊次裁員唔係拎佢地開刀先，有冇見過公司炒ba個d，咁搞法邊有人同你搞科研，所以搞到今時今日捱貴貨比人捏春袋全部都係自己攞來

唔明純好奇
點會係香港讀電子、it
為興趣定點

呢個就係依家香港問題，都係中國問題，如果單純爲錢去讀，文歷哲理根本唔洗係香港d大學出現，單純有ba就夠，呢個就係點解台灣日本美國歐洲有人材做。但香港中國冇，大學應該係學習技術知識，再諗點發展賺錢，單約以賺錢做出發點，咁其實大學都唔洗讀

讀photonics同optical comm搵唔到工 依家試吓報RF睇吓佢會唔會請,完全0經驗同知識

電子業80 90年代北移晒
97 後應該絕跡
我明你話港共短視
但係無謂拗頸走去讀🤦🏻‍♂️

香港人最大問題唔係遠視咁簡單，直頭係眼界細，特別呢幾代，好似成個地球得香港咁 我上一代好多人都會走黎走去，有去日本台灣韓國，有去美國歐洲，我屋企人就係係日本台灣做工程 根本有心唔洗留係香港呢個地方，全球化下更應出去走走，見識下個世界

冇計🤷🏻‍♂️
呢d大投資一定要政策配合
如果仲係英治應該會keep到工業

大公司跟開pj
會有個獨立dept 由compliance同auditor角度challenge個pj
唔得就彈

所有野都pass哂先可以正式live

做老細駛咩讀書
管得掂員工同你賺錢就嘆啦

依家講緊做ic⋯⋯你估做成衣咩 求求其其就開廠

咁唔爭在禁埋android(圖右下方）

其實當年我係誤打誤撞入。

當你離開左香港，仲係咪香港人
有陣時，人離鄉賤，幾多錢都補償唔到

型囉 威囉
話俾人聽識電子識program識數學係高人一等
好似上面d柒頭咁憤世嫉俗

心在香港，但正正因為咁更痛心，時勢所逼，走係必要，明知一潭死水，點解仲要留係到，你睇下上邊嗰班金融仔，仲邊知香港同其他地方ga差距

明白既，深圳南沙精英。

指出社會問題=憤世嫉俗
咁成個history/social science/文學院都執得粒

無計嘅，文學院社會科學比起n展更加不受重視

唔夠人講就話金融仔
你都好似mou左係連登成日
有時間up不如睇多幾本書
電子人唔係要不斷學習咩
什麼deep learning machine learning 等緊你呀

班金融仔講到好似冇哂it工程都生存到咁

做乜9，大家都係連登仔

加油搵錢啦，金融才俊，香港的確好啱你

好似冇囡讀
得d毒撚
威畀邊個睇

香港地 so called 做金融個班十個有九個都係垃圾嚟
ibank 請炒房同Analyst 都請Math、Physics、CS、電子Phd 啦

希望冇誤入歧途

根本埋所謂金融仔都未認清現實 請個識誼數點解要請你ba啊

離開香港唔等於放棄嘅

仲有佢地咁舒服係屋企禁電腦玩金融，堆system 同電腦唔知邊個整出來既呢

恨到嗱， 大陸屄唔比用OrCAD

幾時到 Altium designer

中興唔驚仲有Engle /GEDA用。

佢會話冇金融有電腦咩 sor ,冇金融一樣有電腦

Ibank 冇pcb ,forier transform, convolution 俾佢打飛機wo
電子人 it人會嬲嬲豬

篇文講既情況同香港一撚樣

咪撚理條南沙精英嗱，明顯打手黎。
特登挑釁。等你冇法正常討論。

又拎黎打飛機
你最多咪developer
你發明架?笑死狗
電子人d邏輯真係

香港應該好D。

咁冇我地develop 你地咪進口d人來幫手develop囉

咁都打手
星期一好返工啦

香港邊忽好

國際城市 wow,國際觀wow

原來一個人成功仲停留係搵幾多錢

上面啲稱呼
又金融仔又電子人

講返香港又有幾多人真心想讀商呀，係呢到無家底又想要穩定收入，商科算最易架啦

讀緊ee，而家year 1，
就個人而言真係幾鐘意呢科，如果可以嘅話我都想做robotics個類嘅野
但為左人工都係練好D programming，畢業寫code算

屌你真心定假膠
商科無家底有穩定收入
行你都入唔到啦

唔否認呢個係事實。

大佬工程佬叫人唔好讀，不過d人係要誤入歧途。

又一個誤入歧途青年。

唔係既，咁如果真係寫到好勁既可以試下技術移民，但前提係真係要寫得好top

傻佬黎既
Robotics 就講大專個比賽
個幾間大學爭個第一 d人壓力大到痴線

Program ,C, python都有,mcu玩library 多
Robotic只係咁多樣工程6神合一

玩機械人玩到勁係ai
係咪咁叻咁多時間學到
人生苦短 轉行轉科吧啦
做個地盤佬 金融狗仲好搵

不過次次呢類post最後都係變左it狗工程狗吐苦水，上次滙豐payme又係咁

讀BBA 大撚把前途呀
快撚啲去讀
唔好同我呢個想搵錢移民嘅IT狗爭飯食

呢 d 唔係支那人應有水準，呢 d 係正常中國人

點解咁講

其實我主要係對algo個part興趣最大，其次就係control。。。

見D師兄讀ee好似乜都識咁，寫algo，control，circuit，pcb咩都做到好似好勁咁

其實當初學run time，學唔同嘅search方法，覺得唔太重要，最緊要最尾寫到隻run到嘅app。prof又唔理，為左你易明，識考試，比啲低能code你學。最尾咪搞到咁...

因為要一腳踢。

好鍾意睇大陸人講中國嘅弊病
通常依家仲夠膽係網上面分析同議論中國議題嘅大陸人，學識水平同邏輯思維都有返咁上下

唔好話錢，連食都難搵。

做support囉，換下滑鼠裝下閉路電視打印機又一日，有時冇野做仲可以等收工，人工唔高，但餓你唔死

咪係囉
香港一樣炒賣同埋商家佬當道
香港d n展都係做management admin 野多
好少聽到自己研發既野
一樣係一畢業爭公務員

美国决定一颗芯片也不给中兴，中国高端制造业能突破重围吗？

睇下知乎呢個高票回答：
其实无解只要金融地产互联网继续蚕食大量社会资本，就没有制造业出路，谁都不是傻子学it毕业20万，学电子毕业10万不到，盲人都会选，毕竟人才们都要买房结婚生子，你说讲情怀，讲初心？那为什么那群红三富二都在国外读艺术时尚砸钱玩？士族都不讲情怀，你个寒门都算不上的黔首讲给谁听？？？

中國人連電阻電容都未做得好
點做IC

香港真係無乜R&D Engineer，連FAE都越黎越少

工程市香港淪為水泡科

班狗屎垃圾MK金毛入晒去EE.
屌你比1000億班廢物,100年都唔會有成果.
聰明個班去晒醫,LAW,BUSINESS.

死亡率最低, 炒賣地皮摟市股市.
教育制度扭轉唔到,任何創科$都係比大陸人,外國人,印度人玩晒..
睇下讀理科MASTER, PHD...全尻部都係大陸人

香港人創科,收皮啦!

ee yr1？
你Cityu？

讀Mechatronic好過啦

咁CE/mechatronic啦

ee伏嚟

人地可能改個open source 既KiCAD黎「自主研發」一套黎用呢

哇屌，KiCAD，惡用到仆街。

可能老人家唔多

等我講下

當年就算會考9A入EE，都謮到幾科B同C

因為欠左個App Math做底

一到8051，劃CAD，班tutor當正你明哂

去到quiz，個SD永遠三棵樹，一班80以上，一小小合格，一大班20分

原來發現補App Math個科係下學期先教，但成班入哂來

嗰個9A，簡直係佢二十年來人生的污點，佢同我地講，自小學後未試過一科攞C

我地睇住班20分人，一半轉科，一半繼續，結果連Third Hon都冇

去到依家，連App Math Pure Math都冇，334，yr1未到一半，醒少少都轉系啦，留返嗰班，底又冇，又係水泡科，香港eng arts系就係咁玩完

打從Flextronics同Motorola收皮，你唔去台灣，一係就大陸整Smartech依啲OEM電器或者去Vtech

人工低過Sales

你又會問，點解大陸仲會高兩倍人工請香港做，仲要明明有班清華係你隔離，就係因為你係國際模式，佢哋係中國模式，抄同偷

成班人，夠膽前成日偷哂啲CAD圖通街賣，所以你地先會見啲電子野$10件海淘

你炒佢，佢哋可以張自己寫個part code，全部delete，話係自己版權

所以一打後，就請香港人寫，寧願慢少少，都唔好咁pk

所以大陸做科硏，一直由U grad都係抄，有少少常識嗰班，廿年前都已經係香港唔會再返大陸

而華為係reverse engineering Cisco起家，連os都duplicate，所以佢地明OSI layer，仲知道embedded monitoring係由hardware layer開始

由它爆更好

台灣垃圾
台灣搞電子已超越日本&歐洲了

OS?

台大電機系

台大電機 number one

3萬 MTK&台積電一入做1-2年就有了

正等待

律師已被電腦攻陷

多謝台灣有蔣中正&蔣經國先有電子業

仲衰過台灣

點會無?

你係HKUST人?

日本大把請

直接去外國讀MS/PhD之後留低會是條好路

去買台大電機套書，呢d全部有齊，清清楚楚

不嬲都咁覺得 econ？商科？食屎啦 呢個世界有冇錢都會存在 經濟根本係個錯誤黎 更加唔好講而家讀經濟嘅係本住咩心態去讀
STEM先係呢個世界最真 最有貢獻嘅科目 人類存唔存在STEM都會存在 STEM先係呢個世界嘅真理

台大電機有香港人教授

日本電子已經沒落左好多了

材料?更乞食

仲慘過做黑警

轉戰台灣算啦！

去台灣，有得租用

跑去讀UCB EECS, UCLA, Gatech

UCB

轉左做 it9 ，唔係屎都無得食

同志 你搞撚錯左喇 係香港教大陸炒炒賣賣嫁

好肯定寫 firmware 出現斷層，個個只係識寫 app ，無限 resource 咁寫，叫佢落去寫 arm7 /9 128k rom ram ，即刻 hang 左機 ，不過無柒用，香港無工業，真香港 consumer electronic product 又少。 devops job 先多。

呢篇長文真係好高質，遠既大陸近既香港
當個個後生爭住做工務員，就係社會退化既象徵

唔好話硬件
連軟件香港都搞唔掂
近幾年香港軟件出名都係apps
apps簡單易寫 適合講求快狠準既香港人
其實無乜技術成分 多數時間都係整合現有技術
例如Sql, Firebase, no sql 之類

當年讀u意氣風發
細細個已經想做軟件
畢業後入左vendor 公司
見盡business佬明明唔識都要扮識
chur班it仔chur到盡
開出manday 唔夠
project team為求快速亂寫一餐
best practise 唔跟 只為起貨做做少日慳少日manday
唔好講技術開發 連整合技術都一舊屎
香港想科技發展？憑咩

創科局話投放幾百億
仲比人笑強大過SpaceX
但作為it狗 真係睇唔出香港除左錢
最基本既尊重同欣賞同機會邊一方面滿足到有心發展既人

最近有某間中資公司高價搶人
某間vendor 竟然比人搶左幾廿人
大量人材流失
老闆竟然只係埋怨果間公司搶人
同埋比說話離職果班人聽 好似唔覺自己都有問題
咁既公司 社會 氣氛 香港點樣發展科技
得啖笑

STEM香港根本搞唔起，以前我都好有理想，但現實根本冇可能，出到嚟d香港腦細都係當你平價工人

利申： 讀S科

香港人正一垃圾人種

垃圾busi, 咩撚都唔識，只係識催人，解比佢聽又唔撚明，之後日日同你講二十次。 以為講得多就會做到。 佢地都on99。

十幾年前已寫緊律師樓數碼系統，不過需要大量 scanner

我都係，去in engineer，最後offer sales engineer，最後無做，因為一做就無得返去做r&d，垃圾sales, 我幾時都有能力跳去做。

日本三菱係呢一個市場賺到笑

not sure how accurate that guy is

only 3 foundry in the world can manufracture advance chip, tsmc, Samsung and intel. and tsmc is actually no1 in the world. he got confused by the fables model. Taiwan is not as bad as he said in chip design.

actually I'm quite interested to see Huawei chip how much of their own IP do they actually have . quite suprise by the relatively strong review. but is that the way out for ZTE? no there r other stuff like rf, modem etc need us IP and can't be imported

one thing is true, even China hired lots of ppl from Taiwan and abroad and spent billions, they just can't make or design a good enough chip...look at smic they can't get the 28nm right. bitmain is an exception may be but probably because the asic is relatively simple?

日本公司一年洗咁多錢RD 都唔到定可以商用化

金融佬恩主心態，無我，所有行業都無糧出。

Performance 同你寫得簡化係可以無關係

寫長d低能d係增加readability
readability或者應該話你自己都識講既要其他人睇得明係好撚重要

你第一年打code?

講緊嘅野同香港嘅情況好似

要提升performance,好多時要用某d algorithm,用左就好易降低readability啦，
其他人又未必明d algorithm

笑撚死，engine ug撈幾年可以讀個mba，你班busi佬可唔可以讀master engine呀

其實香港公司都好短淺

明明其實無技術無新既產品
其實做sales果班都無野可以sell
但好似個個都歸功於sales
結果個個走曬去做sales
起碼我果度係緊

仲有d公司唔會扔錢去做研發
1.只會諗點樣可以係最短時間賺最多既錢
2.又或者點樣可以確保自己蝕最少錢
但其實研發新技術都唔合乎以上兩點
結果會做研發既香港公司真係少到無人有

岩啊，班sales仲要話多得佢地幫我地sale先賣得出去，又唔諗下佢地一冇product sell就會即刻收皮

篇文章唔準

上面有間
杭州士兰微电子股份有限公司（上交所股票代码：士兰微，600460）

佢啲IGBT同MOS淘寶有賣。

單單為移民又唔洗好top嘅
總有國家好缺呢類人手
但唔top人工都唔多同公司唔會大

唔係一樣有

直頭係港豬教支那人炒樓

質素呢？

但有時就係呢D位簡化左令你個PROG 快到0.1ms / operation
最後個outcome可能係每次load少幾秒
就係呢幾秒 來決勝負

不過有幾多IT狗真係用"數"來寫prog

咪又係買人地果d IP core 話自煮燃發。

人所共知

點知?
不過我估香港地盤佬用既焊機好多都用緊。

ASTRI D位香港人永遠上唔到去
打工打到個個好似公墓員咁
年年等跳POINT

開關器件，唔係IC，都有 IP core?

笑死，電阻都做唔好做mosfet

但係啲公司貪佢平，壞咗就買過個
不過出意外就

其實香港有一段時山間有實業，係後黎地價樓價太貴，先冇曬，你睇下d小店就明，過多幾年可能d後生根本唔以香港有過小店一樣，因為根本成本太過高

留名astri虎頭蛇尾

做過工程就明，比多少少錢用德國佬鑽頭都唔貪平買中國野 我屋企人中過太多伏

why not?

管理層有幾多比例有工程學歷
係咁架啦，班撚樣一手造成

我屋企人話過，工程安全第一，以前佢地做一定買外國野，個工仔一出事多多錢都冇用，良心又過唔去

工程最基本要求黎
靚料都出意外9成人為

gamersky?

始終係國策嚟
由當年臨立會廢除租金管制起
就已經廢晒香港武功
工業農業科技樣樣令你無得搞
得返金融地產
幫中國轉移資產同對外搬龍門用

我又覺得真係金毛MK
最後拎完張沙紙都未必入工程
甚至IT都未必會做

讀得同做得都係真心有心想做
但真係人又無錢又無工又無
叻人完全都走晒Medic,Law,Bus係真
十優十個有九個揀G Bus最後嗰個揀醫

不過香港地盤焊機接近100%大陸貨。

買大量貨嘅時候大陸價錢的確係吸引
但焊出黎效果係有

華人本身就冇邏輯思維

研究部畀人話消錢；sales就係幫公司賺錢講野都大聲啲

但問題冇研究新產品,你sales屎都冇得食

華人就係咁短視弱智,永遠都唔會去到最成功既位置

科研個時都好多時用大陸料，依個真係無計，budget唔多，又要試料試板，又要批發做測試

成功個啲都唔會出黎啦
屌醒佢地都廢撚事

成功果啲已經係美國發光發熱緊,對佢地死哂心

工程phd個堆好多都移民美國
個個國家先係講創新，平衡各業發展

10多年前，win95的漏洞為樂趣?

篇文起碼十年前

HR Cut cost
都係Cut operation唔Cut sale
咩心態

仲衰過台灣工研院

Bosch

有種就學日本人咁，樣樣自立自強
全部Made in Japan!

其實香港請人都好搞笑，請工程師會見左hr先比見部門阿head 台灣就直接部門阿頭見

笑傲江湖既劍宗同氣宗

係呢單野炸咩
成個中國根本就係咁
見住自己有GDP排第二（又唔睇自己幾多人口，造左幾多數）就也文也武
成個國家充斥著虛偽既民族主義
成個國家成日都周圍亂唱國歌 表面睇來好似全民愛國
其實係自卑 成日形住人地哈你中國
其實係佢地自己差 但也話人歧視你

呢個真，我 in 玻企，個 hr 入黎淨係同我吹陣水已經直上見 director，輕鬆第二日出埋 offer

曾經試過比個 hr 串我唔識用咩 software ，之後我扯火笑尻佢你真係唔識。利申，有 offer 不過我推左

其實正常應該係部門阿頭諗請唔請 香港就相反 hr大過部門阿頭

有冇人用Fourier transform去玩股

通常都係跟prof

linear algebra，linear regression我就知道有 但呢d仲難過Fourier transform 金融仔冇幾個識，但量化交易入邊正正玩呢d

我以前住 hall 教個讀 information system 一 d cs 野，撞岩我又有科差不多，望下佢 d notes ，真係片面到唔片面

我每次聽到香港金融仔話數學唔重要我就知佢on9 呢個年代電腦化交易咁重要，都敢話數學唔重要 係外國幾多ibank 係engine出身

高科技嘅世界 中國連山腳都見唔到
架仔都要比荷蘭佬拋離十幾年 中國？

清
你連買塊地既資本都無
我點夠膽放棄份工同你做startup

香港啲金融仔係sales

香港講乜鳩科研呀，剩係science park 都係咁加租趕絕你d港資中小startup

linear algebra 我都有APPLY過 發覺呢個世界好神奇

其實係睇寫prog來做乜啫

同埋咁撚大間ASTRI，究竟係到做乜鳩，研究到咩出黎
入面有幾多利益輸送唔講
有幾多員工係香港人，有幾多係大陸人
基本上成個行頭已經好多大陸人落黎爭飯食，佢地又唔care人工
人工偏低，邊個肯留

又唔識數學又唔識國際時事，同我講跟你貼士唔會錯

大陸/香港其實有人才研究 可惜冇能力製造
索性將D MODEL 賣俾外國 咁樣仲實際

係啊，學埋linear regression 你會覺得仲神奇 好多美國ibank已經用緊 有幾個project 就係要幫佢地做呢d野，台灣已經玩到好出色，香港最出名ga大學教授賭馬方程式就係用佢做出黎 但金融係唔會教

中國會這麼做嗎，中國政府的錢都養了些什麼人啊，哪怕從牙縫裡摳出一點，也夠養不少優秀的工程師了。

香港九七前工程其實好出色，細個屋企人有接台灣韓國工程黎做，台灣佬直頭覺得做完出緊係神級，因為台灣工程真係好流，香港細，人多，所以做工程要考慮好多，加上國際城市，好多技術，工具都買到，依家咩都用大陸，一係直頭外國公司唔賣比你，睇下條港豬澳 我好掛住以前同屋企人去台灣日本韓國佢地都會讚我地香港工程師

淨係玫瑰園已經覺得勁，97 後連機場聲譽都敗埋

呢個係香港EE死亡其中一個原因。

上面我有提及。

班金融仔邊到明 以為機場大廈係金融整出黎

BJT同MOSFET係上下集嘅關係，我唸稍為有打開本書（唔係notes）嘅都清楚。唔識只係個人冇求知欲。

而且MOSFET用途大咁多，點會唔考？

利伸：Physic畢業

Mos其實仲容易理解過BJT，就係一個水閘控制水流 但正正咁簡單又可以千變萬化

香港直頭係世界谷底
要做得好一定要衝出去

睇到個post都慚愧
搵得多過你哋但自問唔值
希望咁多位快啲移民搵到個可以一展長才嘅地方

中國必將奉陪到底

Totally agger

BJT堆Current仲煩

尤其成堆BJT既時候

其實電子學一點都唔難，講緊你有冇求知慾咁解

班金融仔咪將機場當 19 商場劏到 19 幾份黎賺租

我資質差，加上懶

所以做唔返本行都係抵死

依加我係大學同機械電子工程果邊合作玩比賽

資源少無地方，下下學生出住先，所有儀器要用既時候，每次都要申請，學生手工差，樣樣都做唔掂，訂製件要等成個月，仲要俾人催

咁樣我不如溝下女，炒下股，考試爆下拎個好grade算

其實香港嘅金融業有百之五十都係浪費時間同資源 ,但金融揾得多，d人一畢業一下就去哂銀行保險，高科技 ?
最成功係買到樓

有無人知創科局果幾百億有咩成果

有一半做管理費

做唔返本行冇所謂，人各有志，但學理科絕對對你人生有用

明明同水差不多，我就係唔明電

Fourier原理唔難，應用先難

屌認真好認同， 假設中興仆直左中國蝕左唔知幾多千億，但只係濕濕碎 如果可以換黎全國反省，重回正軌

一鳩樣之麻，仲有個電控系統wor

其實真係好似，mos仲可以好似水管咁有大細，令到個vg變大都改變唔到電流

大陸想收番台灣咪咁解囉

其實大陸既微信圈網上輿論係一面倒屌中興，只係官媒維穩啫

點解咁多負評...

你搞到我好傷心

啱啱入U都有團火
yr3 yr4嗰陣雖然屋企開始有事，但嗰陣未體驗到現實社會既恐怖
好積極去玩大專工程比賽、take一啲新開既科（我係Faculty創業Course第一隻白老鼠）

但去到Grad嗰陣開始要畀錢屋企
當時科大有一間做Semicon既創科公司畀左Offer我，但得14k，頭三個月得13k
但屋企人有事冇返工，隻藥仲高過我依家份人工幾k
所以冇要到個offer，走左去做電訊業
人工得17k，但已經全家最高人工嗰個
嗰到做既野連文科仔都做到
個人日日都好似行屍走肉咁
有諗過砍掉重鍊，但放唔低屋企人
唯有頂硬上

依家都唔敢諗理想喇
鬼叫自己讀書廢，讀唔到Mphil
fg搵唔到本行好工

香港根本極少ee ug可以做既本行工，就算有人工仲低過做老麥
依家只能喺工餘時間得閒睇下啲新野
下份工可能做it狗算

冇錢唔好學人讀ee

btw it狗都未必有資格做
ee狗極少掂it野

御理

走唔到真係冇法，辛苦你，如果可以我覺得你黎台灣做應該有得諗，我自己就覺得，請人比起要請好叻，我會揀個有心做，睇得出巴打係個有心人

變地產項目 仲要大陸佬管

睇你由IVE再RETAKE再入CU
估唔到你依家咁慘

其實做電信都叫本行 好多朋友做RF

+1 睇住你由Ive到Retake到CU到而加

個陣你為大家帶黎好多希望

與其做到行屍走肉，去台灣啦，家人會體諒你

台灣成堆Master等緊offer，加上人工都好低

依家叫儲左少少錢，夠支撐兩三個月家用
補習就維持到日常使費
打算到時機就走
正正式式pick up返呢幾年學既野加學新野（依家間中都有睇，但始終時間有限）
然後出去睇下仲有冇機會做返相關工

啱啱畢業，唔想咁快就做文書工將自己限死

但工作真係同文書工冇分別

我一早為此心痛如絞

睇住一批又一批同學向現實低頭

唔係讀唔讀到 唔係有人冇人 而係三餐溫飽都解決唔到要人做科學家？

訓練一班科研人材係要極大量資金 係一種政府唔支持唔會有既產業

當然外國有成功既私人企業 如藥廠
人地早成百年以經有 patent

你要追既唔止人地既一百年 仲要超越人類極限先有價值留低....

例如你粒cpu 要勁過intel 又要平過人先叫成功 你有冇咁既錢去由0開始？

你又有冇人敢係香港研發新藥

不過家下美帝玩緊artificial cell 分分鐘可以自己 clone organ for transplantation

但睇睇香港中國 以咩立足

金融？ 農業？ 定做狗？

香港學生仲浪費緊資源時間係中文通識

唔知呀,響其他網見到呢張圖

我一直都理解唔到點解研究員係大陸香港咁唔值錢 明明外國當係寶，但係大陸香港就大量輸出 講真鬼佬唔係特別叻

最難取代的高科技實業唔理
靠人多, 較難取代的金融又唔理
最易取代的地產就炒炒炒

一收水就死得人多

見到stem真係笑左

早20年咁多stem人才唔珍惜, 而家教d細路仔stem, 前後無左40年

其實做開就知，解決問題黎講，華人快好多，但發現問題就真係唔夠鬼佬黎。只可以講各有各重要

agile extreme programming 香港有幾多人會玩?
為左追求質素犧牲金錢, 有幾多企業會做, 我幾懷疑香港夠唔夠100個有能力的人組一team 由pm 至 infrastructure做研發

呢個世界有comment , 同program doc, 雖然readable 架program真係好正

totally agree

依加啲stem education

ee 10年前都要返大陸廠做

光刻機成億部&產量唔多, 唔賣俾中國都大把人買

low frequency component 都可以design到
high frequency 又難一d, 制程越細又難d, 所有野都要r&d

high frequency (4g) 個 wirless module

材料學
出黎渣機做testing就得
做材料研發香港毛都無

而家已經比以前好，想當年我FYP就係做哩樣野。

本身好睇教嘅人識唔識教，要果好似教科書咁，唔會有人有興趣。相反好似上面本書咁由淺入深咁教唔錯

你試下叫中學d老師砌arduino

中國要做IC, 佢上遊仲有大把野未解決

1. 光刻機, 呢樣野要有鏡頭
2. 鏡頭呢樣野,呢個世界日本同德國獨步天下,雖然中國近期D鏡頭好左,但仲係差好多條街,特別係高精度果d
3. 做高精度零件同鏡頭打磨,要用到機控車床,問題又來啦,機控車床中國自己果D勁垃圾,粒IC又係用外國既

跟本唔係單一個行業問題,係成個國家既技術儲備未夠去獨立做粒IC出來,就算做到佢地自己都唔會想用,價錢一定貴過外國野好多

香港啲老師好多只係扼下飯食

Intel、三星、台積電一年營業額均有幾百億美元，然後將從全球銷售得來嘅錢每年投資過百億美元資本開資，人地已累積幾十年技術經驗及專利。

而後來者要由自己荷包攞資金從頭研發，到生產出成品又落後人幾代，市場上一係冇人要，一係賣唔到幾錢，要追上真係預有排蝕。

晶圓設計方面進入門檻雖然較低，但要突圍就要做前人冇做過嘅嘢，好似Bitmain呢間北京公司設計挖bitcoin ASIC，一年賺三、四十億美元:

ibm有係香港元朗工業村起過廠，電腦係made in hk

China is working on dram using 30nm technology when the whole world has moved to 1x and working on 1y even nanya has moved to 20nm. no edge whatsoever. asml actually sold them quite a bit but well, don't know how to use it

having said that Chinese is pretty good in their AI and working really hard on 5g as they wanna step away from the viscous circle u mentioned , which is what the us is trying hard to prevent.

我呀哥喺加國某銀行就係做緊呢d
寫ai program去投資
d 理論複雜到乜咁，聽佢講完都唔知佢做乜

叫佢翻嚟發展佢話香港太垃圾點都唔會返

呢d仲難過玩晶圓 你阿哥應該係叻仔黎，外國好多人玩，香港班金融仔仲未知咩事啊

Fourier transform math/physics/Eng year 1 就要識，好basic野

用fourier炒股包你輸到一仆一碌

仲有香港用AI炒股能力係世界前列

外國中學學生已經當左寫寫coding係基本技能 香港嗰班就QQ飛車 20前嗰班仲有得諗，20後嗰班已經唔洗諗

Arduino 洗唔洗睇書學 佢網上面個community 發展到咁完善，有咩唔明上去由coding到schematic都搵到哂

世界前列 呢幾年先有外資開始引入，中資仲on99 呢年返黎就係幫外資搞

佢之前喺加拿大既大學教calculus，linear algebra，floer theory嗰d聽完都唔知係乜既野

本書寫得幾好，一本介紹曬c program加電子元件

支國打大豆侵侵票倉
侵侵未搞你隻出外洗錢黨企囉

Algo trade 香港行左好多年

RNN/LSTM果類AI classifier 效果無SVM果d咁好

算啦
根本一個帝制國家，仲要人治，邊個就研發，成功只會比人抄家

叫國家比錢研發lor，但轉頭比班貪二代，官二代落晒格

呢個已經成為學生笑話

香港 同 大陸 的電子業都係偏向寫programme, code...

無做過，但大學總有人做過之後拎出來講笑

ee比狗讀 （已quit）

有係ive玩過Arduino,第一堂已經覺得唔好玩,第二堂已覺得想死
利申：it狗

香港教畜
十年前係間中學做，個阿sir教會考電腦科，個一堂教學生寫網頁，版面點設計

屌佢老味，居然教人用frame，又話好多網站用 聽到我眼都突埋

屌你咩年代，仲𠝹frame，廿年前都唔興啦，你估係當年小學生學html咩

10 年前AL 玩緊php

你係software eng個d?
Arduino 其實唔難用喎
點解覺得想死？

唔係用咩language 既問題，係設計既問題

教畜對潮流同應用可以有幾脫節

然後diageo同你釀左支 loch dhu出來

估唔到工程post都撞到巴打

Microwave Engineering

當年讀已經比張smith chart玩死

你錯了
光刻機全世界得番一間
叫asm 荷蘭公司（咪搞錯香港好多engine/phys果間asm)

日本仔Nikon canon光刻都收左皮

而asm仲要係intel samsung tsmc 合力幫手科水先嘔到新機出來

你叫中國做到部嘢出來？
應該仲難過支爆

香港好多教蓄，電腦科已經算少，中文通識最多，連自己都唔識做夾硬教

我就係為左個學位而學ee
越讀越唔撚對路

Ee出名比分低同難 外國都係一樣，正正係咁見工唔多睇GPA，見到你出到黎已經夠

光纖網路係講有線寬頻o個d?我成日見佢出post但好怕係做文件野

已經quit左啦

感覺付出同收穫唔成正比

又多quiz又多lab，望下身邊讀其他科既仲有時間返part-time又有靚grade

N-channel MOSFET, just 1/4 size of the P-channel MOSFET
and much less power consumption
dun know why, the senior told me

30年前, Motorola大埔直頭有team人開發PDA CPU, 就係Dragonball

後續?
董二世狂掉錢起老鼠樂園, 都唔搞科技(其他地方政府大把資助)
(同一時間上海好大力咁想吸佢地過去, 後面有無陰謀自己估)
Motorola因為無資助, 而走去第二度
果team人心不死, 搞咗間晶門科技, 想靠自己上市集資搞落去
香港人high tech high野, low tech撈野心態, 應該好易估到咩下場

果team人未死晒, 科學園間晶門科技(Soloman Systech)仲係度, 但好大部份搬咗入鬼國
公司入面好多大陸豬肉獎
好似一路靠設計LCD mon controller搵食, 佢地自稱食咗大半market share
(問題係拆過6-7隻mon, 都唔見佢地既chip)
08之後生意大減, 而家好似撈到好雜, 又touchscreen mon controller, 又燈controller
(山寨android機都未見過佢地成品)

唔係老行專, 有錯請抽插

N channel mosfet好似charge carrier density大過PMOS好多
(electron vs hole)
PMOS要整返一樣conductivity, 要大粒好多

其實做乜?
擺天線, check network coverage?

diode又好, BJT又好, MOSFET又好, 咪又係doped silicon
大量doped silicon砌到一個特定功能既電路咪叫IC (integrated circuit, 集成電路)
BJT緊係整到IC
不過要keep住用current控制current, 相對FET用voltage控制current, 用電多, 發熱量大姐

ee undergrad 走左去美國exchange
真心同香港兩個世界黎 學生質素極高
見香港咁樣 畢業真係唔想係香港做呢個field

出到來就係天之驕子 vs 被社會遺棄既難民

好難質素唔低
就算有高既, 都一早plan晒去外國發展

強國唔係無精英，不過喺強國搵咁少錢，去哂其他國家發展

根本香港就無STEM
唔係無人才無錢
政府唔肯畀錢搞到啲人走晒或者轉行
係啊而家又話掉五百億出來投資
但係筆錢最尾有幾多會落到去大家心照
唔好淨係講程式、電子
一路講到落材料、化學、物理、數學
有邊瓣香港係同世界上其他地方睇齊？
係一樣都無
STEM？等多三十年啦

仲要中間無睇唔到階段性成果cut埋

你都啱
一時又將IC諗做CPU層面既野

CPU呢啲層面應該用唔到BJT？
大量、極細同密集既IC都應該唔會用到BJT
Physical structure嚟講MOS設計易控制過BJT

其實所羅門個陣用左5年就上左市 威到不得了
開國元老全部賺到fatfat 而家間公司頹其實已經唔關佢地事

問你做咩 design spec 寫咁耐
有咩落 comment 就夠啦

到而家唔駛點鍊 code, 一般又唔理 architecture；最好嘅情況係第一，二 version 仲 maintain the 到個 architecture, 再多幾個 ver. 就無人再 maintain 份 spec. 卒之份 spec. 參考性極低，無人理。結果都係去返個 programmer 自己鍾意點寫就點寫

有醫唔讀走去讀數果啲未來科學家被老豆老母打死哂啦
咪無人做 algorithm 出來餵畀 IT 狗做囉。唉。

其實之前我都算老點你

電訊商咁大規模通常都會買人地套Solution或者Product自己組裝
唔會自己搞fiber fabrication

入到去電訊商做光纖好多時講緊佈線同project management

條Team有心既就會要自己啲同事識唔同product既tech spec，方便對客同Problem solving
但始終都唔係自己整野

睇下將來有冇機會一次過講晒電訊商唔同engineering dept係做啲乜

我前排聽晒咁多人自介
發現最Tech嗰堆都係玩IT
電子連狗都冇得做

我mutlti,個陣要玩processing加arduino,第一個lecture唔識教，乜都要我地自己上網搵reference，第二真係‘蚊蚊’插插搞到手都痛，所以冇乜興趣

巴打你想知電訊商入面做乜就tg傾啦

Model transistor uses stress to enhance the mobility of PMOS device. NMOS and PMOS have very similar mobility nowadays.

但NMOS同PMOS本質上都唔同
PMOS可以用技術加佢個mobility即係NMOS都可以用同一個技術再加mobility？

PMOS 仲有生存價值。
建議睇PMOS vs NMOS 既文章PMOS 係power 係無法取代。

而家佢地都有玩contex-m 系列MCU

你on9做者

好搞笑, 試過見過呢到定唔知邊到有條撚樣堅持寫code先係it

P ch 材料弱雞，
一般避開唔用。

Arduino fyp 玩具都想死
咁高階d stm32,blackberry 咪仆街

岩啊，所以我唔會想掂eng野